屋企人既影響真係一世

由細到大 屋企人永遠偏心 所有野都係對家姐好

因為同家姐差幾年既關係 我一出世就因為湊唔掂而扔俾親戚

係細個最認人既時候 我最痴既就係婆婆

每個星期放假佢地就覺得 我想跟佢地 而夾硬帶我返去 星期一就送我返婆婆到 但從來都無問過我想 定唔想

如是者就每個星期都經歷 分離 而呢樣野係我到而家都好怕既一樣野

永遠偏心家姐但永遠口講錫我多過錫家姐 但我親耳聽到佢話家姐好 我係最衰 永遠都係我錯 家姐係啱

永遠都係孝順係家姐 我係不孝 咁你接我返屋企做乜鳩？

永遠淨係識得惡我 搵我出氣 自己心情唔好就一定鬧我 發脾氣講粗口話我扔煲乜都做齊 自己發老脾唔睬幾個月就一定要我哄返

what the fuck？

永遠淨係識同我講錢 我17歲開始做part time就即刻叫我俾家用 我17歲就已經無再問屋企拎錢你地要咩買咩俾你地 家姐返part time都無話要拎家用

到返full time 我自己逼自己兩年還哂學費每個月俾成4千幾學費 再4000家用 自己重有儲幾千蚊錢 可以用既已經好少 重成日叫我比比比 有無諗過我夠唔夠用？

搞到自己俾佢地影響到都有少少扭曲 成日勁燥底郁啲發脾氣 唔可以怪哂佢地但由細到大都係俾人咁對慣

自己知道咁做唔啱 但永遠都做唔好 男朋友永遠都頂唔順自己啲性格我都好想死

但我就係永遠都控制唔到自己啲情緒 話黎就黎 明明唔想咁做都忍唔住

我都覺得自己好辛苦有情緒病....返工又大壓力又成日同男朋友嘈返到屋企都無得抖抖 就黎爆

我知無人會睇哂就等我自己發洩下....因為我連朋友都無....

永遠一燥底就會打野打自己搞到周身傷

上網做既測試永遠全部係勁嚴重叫我睇醫生

奈何睇一次心理醫生好貴 同朋友傾？sorry我無朋友 搵興趣做？sorry我份工唔容許我做我既興趣

人生重有咩意義... 細個好驚死 死左就變左粒塵無意識 大個就想快啲做返粒塵.…

勿相認

有少少認同樓主，屋企人搞到我好扭曲

不過樓主 有d野 自已控制到既 唔多唔少係你責任
感覺樓主幾自我中心

我認啊.. 我永遠識怪人永遠都唔識自我反省

但你明唔明 好多野睇得佢地做多 理所當然左 唔識得去改返我

我都好憎自己 係直情控制唔到自己咁你明唔明

一嬲 明明內心入面個自己唔係咁諗唔想咁做 但現實永遠就做左 就好後悔

救命我都唔知自己講緊乜鳩

睇晒
可能你家姐係佢哋帶大
所以就覺得自己湊嘅好啲囉
爆佢咪爆佢囉唔駛俾面
你嘅人生只需同自己交代
反而男友就無辜啲
唔好拖埋佢落去負面嗰邊
同佢一齊上返去開心嗰邊啦

留名遲d睇

搵新家人咪得

唔知可以講啲咩 加油

多謝你睇哂 我真係就爆無人傾到先上黎 都諗住無人理我....

我成日都諗住放生佢 即使嘈交佢講野幾絕都好鬧埋我cheap我都係會哄返佢就一齊返 我好廢

多謝你肯睇

我諗重刷應該會好啲

又唔係話佢地唔好 有時佢地都好錫我 只係想講佢地既價值觀同行為真係對我性格有好大影響

多謝你

做邊行？

有冇諗過搬？
認真，你點辛苦都好
搬去劏房又得、套房又得
遠離你屋企人
包你不藥而癒
我有朋友好似你咁
由細到大冇家庭溫暖
自從搬咗，成個人開朗返
精神暴力都係一種虐待
正常人長期受壓係會爆
為咗自己條命仔，搬走先係上策

酒店

你搬唔搬到出去住 其實唔洗日日對住佢地就會好好多

Totally agger

睇到你你仲會買野比屋企人，在孚屋企人。

屋企人冇得揀，係由出世到死都分唔開。

既然冇得揀就嘗試搵方法解決。

花d心機同屋企人溝通，令佢地理解你

有諗過 但其實唔係無溫暖 只係佢地太飄忽 心情好對你勁好 心情差就屌哂鬼 我好怕

放工又好同男朋友嘈完好返到屋企應該係放鬆 但我返到就係緊繃既...

只係想重點講佢地咁做令我自己性格都好古怪 又唔係唔愛佢地既 又愛又恨囉

我老豆都係一時一樣 到我有能力就會搬

搬啦 佢心情好咪飲吓茶見下
佢又對你差拍抬走人無眼屎乾淨盲
下次過咗啖氣又loop過

我重好愛佢地 我都嘗試過溝通多啲

但佢地心目中我永遠係廢 由細到大都係彈我 從來唔認同我

好似我比賽 我贏左校際第二 我覺得自己叫有獎算叻豬 但佢地只會話好廢 拎唔到第一

我好介意自己外表 佢地就由細笑我到大 話我醜樣話我執返黎 家姐靚 又話我肥 明明全世界都話我瘦 搞到我真係覺得自己好肥

我係一個需要被認同我既存在價值既人 但佢地永遠就貶低我 我又愈來愈自我中心 變自大 但同時又好自卑

唉 我習慣左一樣野就好怕改變個啲人黎

我重好愛佢地點解佢地唔明

點解個個屋企人都係錫大個個
我做最大反而似啊四多d

直接上網book同佢講我想自殺係咪會快啲

我已經嚴重到連男朋友都覺得我有抑鬱燥狂同雙重人格.…

鬧你cheap仲氹來做咩？
犯賤唔會換到幸福
你只係將遲早要發生嘅事延遲咋

可能我照超聲波係仔出到黎係女所以佢地好憎我掛

但我同家姐關係好好既

你係咪唔識say no呀？
邊個肯做就點邊個㗎啦

睇完
自卑又自大呢點我都好有同感

anyways
我覺得你係太重視佢地
當一個人嘅世界有限嘅時候，每件事嘅影響都會放大咗
因為你生活圈子中佢地佔係你腦海嘅位置太大，所以慢慢地，佢地對你嘅精神壓力都增大咗

利申鳩up，如果我講錯嘅話我好抱歉

其實講好多野黎hurt我嫁
又話咩 有你真係好羞家好瘀 最錯就係識左你

諗返都好hurt 雖然身邊個個都叫我分手 但佢對我好好 我又會諗可能真係我做錯激到佢好嬲先話分手先咁講

雖然有時我覺得我無錯

我覺得係你問題

點解要買嘢畀佢哋
點解唔問點解家姐唔使畀家用

但其實無嘢/人 會不變
相比起追求不變，貪新忘舊一定意義上舒服啲

加油
我都係最近先同屋企人關係好返少少
但其實我覺得仲未算一頭家

好中啊

我人生無乜野淨

除左屋企人男朋友 就係返工搵錢同上連登

連朋友都無興趣都戒埋

細個管我好嚴 到中三四先叫一年節日可以同朋友出街

問 點解唔出得

佢地會答 咩叫點解？我話唔得就唔得 無得解

我單親
如果我唔做家務冇人會做
煮飯又係我小學就要識
好多野都係逼出黎

咁冇既
當快d成長掛

但心理就好難過 會喊到死去活來

發生咩事

你好叻 要加油阿

我都係被佢地逼到好獨立 但偏偏我性格就係好依賴人既人 所以一拍拖就會依賴哂對方 無左佢唔得

我都唔知
想知精神病會唔會遺傳

有邊個唔會依賴人先得架
懶之嘛

雖然我背景完全無你咁慘
不過我明你
我自己精神狀態都同你好似
雖然我自己唔太做到
但我覺得問題在於你世界太細
你當人係全部，人當你係每日半小時電視節目
你要獨立
你要離開所有人
你要搵到自己
建立 以自已為中心嘅世界
唔好為他人嘅快樂勉強自己
唔好再當別人嘅快樂係自己嘅快樂

比起遺傳 似影響到對方都有似d

喊啦
成個post啲人都陪緊你

因為有時見老豆個樣成日變
有時好nice
有時會無啦啦好燥

唔好咁
好易遇人不淑

但我成日比我男朋友鬧我 個世界唔係圍住你轉

唔會話直接遺傳
不過會增加風險

sofar 都拍過好多次拖好多男朋友都頂我唔順 但都無人對我差既

係會郁手囉

學費又唔係佢地比 又唔係養大你
做乜要比家用
留返d錢出去租屋 有私人空間仲好啦

你要參考下mk妹
去fd到過夜，唔畀家用，屌柒屋企人
有種人係欺善怕惡 they deserve an mk daughter

你記住最緊要自己開心，凡事自己行先
你死咗佢哋唔會傷心，所以努力令自己開心啦，唔開心咪唔好返屋企，去男朋友度

屌我以為係自己開po
老母永遠鍚家姐
細個家姐默書3次0分鬧都唔鬧
但我一次唔合格就比佢打到仆街
永遠乜都幫家姐
細個試比家姐屈我打佢
佢轉頭就打到我仆街
然後話我有暴力傾向

我冇問過父母點一齊
但應該個陣大家都係初戀
有次見屋企無啦啦坐喺廚房想自殺
跟住就諗我會唔會個陣已經學左佢

樓主我同你經歷差唔多

我同我大佬差成十年，細個嗰時屋企人好偏心大佬，因為大佬細個成個鬼仔咁又幾叻仔， 所以屋企人好鍾意佢，要咩有咩，所以佢就養到成個大少咁，勁自我中心，覺得世界好似圍住佢轉咁，性格暴躁， 旭啲就發脾氣

而我只老豆老母嘅不小心產物，佢地覺得養多我一個好大負擔，所以將我畀咗二婆養，二婆教咗我好多嘢，塑造咗我個幾唔錯嘅性格，真係非常感激佢嘅養育

但係我7歲左右屋企人掉咗我去補習社，補習社畀咗好多童年陰影我，搞到我有社交恐懼症同抑鬱

不過宜家呀媽覺得令到大佬咁同疏忽咗我嘅童年，覺得好內疚，成日想搵嘢補償但我都唔再怪佢，所有嘢都過去咗做咩都改變唔到，唯有自己改變未來

我宜家都嘗試克服緊自己嘅情緒病，樓主你都要加油呀

又未至於去到唔比家用 始終之後我都跟返佢地大

我都係裙腳仔黎 我係有時好在意將我變到我性格好古怪

因為你太需要佢
甚至對佢好多情感上嘅需求、畀咗佢好大壓力（我唔知啦，就咁睇你個post覺得佢講嘢好差，但呢到我當佢地係好人咁講）

所以佢覺得你好demanding
不過唔知你好有需求係因為平時你已經好大壓力

郁手係死罪

雖然而家重叫細個 但都2字頭

我重未可以出去過夜/玩通宵 除左去旅行

身同感受 加油

我試過家姐推完我我推返佢 屋企人淨係屌我

我話家姐推我先 佢地話 我淨係見到你推

去啦
有邊個玩通頂係預先獲得批准㗎

做個有交帶嘅人 知會佢哋你今晚唔返，唔使煮飯、等門

心理受生理影響
比如話你屋企人嘅精神病係因為大腦生理上有問題
咁就可以係遺傳

比如話 如果你個腦本身好易尼古丁上癮
咁呢個容易上癮可以遺傳，然後成家食煙
當然遺傳機率有限

不過屋企有問題，前車之鑒，要學會比佢地處理得更好

屋企人係從來唔覺自己有問題

不過一日無睇醫生證實 我都唔想認
我識有人有抑鬱 醫生開既藥都只係安眠藥黎

簡單啲形容

平常人係一直一條線好開心 遇到啲野條線好似折線圖咁唔開心 之後會升返開心返

但我係一直唔開心 無發生啲咩都係唔開心 發生左野先會令我開心 開心完之後都會keep返唔開心

你明唔明

家暴報得警

我有好平靜解釋點解我會咁我唔想咁但我真係控制唔到 佢理解 我又唔想佢覺得我有病 我都覺佢同我一齊好辛苦

平時佢對我真係好好

打到我變左雀仔嘴

我明白樓主

好多人已為情緒病係可以自己控制到，但嗰種感覺同行為係由心而發，係過後先知自己做咗啲唔應該做嘅嘢

情緒病人每日都活喺自責同內疚中

唔俾架 真係好嚴 放左工食完野就要返屋企 返耐左就會俾人話

巴打你都要一齊加油

屌過 之後唔講野幾個月

屋企人做和事佬要我哄返

如果係咁
咁說明咗佢都好辛苦
每個人都有容忍嘅限度
就算知你有問題，都唔代表一個人可以無低線咁接受你

自立啦，培養自己嘅興趣同品味
當大家都好

我可以點 我真係覺得自己有好嚴重情緒病

我有同屋企人講過 結果被屌

話我成日覺得自己好慘杞人憂天

明呀
其實你唔好框住自己先
你要明有啲問題你諗完都解決唔到
你要做嘅係無視個問題
上面啲巴打就係一路講緊呢樣野

即係舉個例你屋企人唔覺得自己有問題
咁你咪唔好諗佢哋諗咩
你諗咗自己開唔開心先
要開心好多方法 你肯揾一定揾到

唔啦
好累
得過且過
諗住做嘢做到好過同期嘅人，證明完自己實力後就放棄自己

所以我咪不斷哄返佢 都儘量控制自己情緒 佢都覺得我有改過

無知識嘅人係咁
無謂討好呢啲人

唔好哄
放手
自立

因為咁既性格 就算我開心左 佢地一定有辦法令我一下子變得低落

努力緊 我係一個好鐘意飲酒既人 唔係劈酒 怡情個種 但男朋友唔鐘意 結果唯一放鬆既野都無埋

喂你唔好咁啊 我都未放棄 大家加油啦

單親係辛苦好多 不過由其老豆 有好多野都唔會表達出黎

更何況你係仔 佢一定怕醜會收收埋埋

但唔準放棄自己啊

有試過佢嗌分手我唔追返住佢

一次佢返轉頭

其他係見住佢轉哂啲野頂唔住留返佢

首先有冇試過直接同兩老講自己宜家既感受？
坦白講哂出黎 話真係就黎要睇心理醫生
如果佢地都唔理你 就搬
daz it

生命滿希望
走一條屬於自己既路啦

我就會諗 算啦佢地唔明就算

對我好我對佢地好就ok啦

點知又係一時一樣 大佬 返工夠大壓力 返到屋企想除面具抖下都唔撚得

有 咪就話我杞人憂天將小事放大

我唔捨得佢地重好愛佢地

我都變左見步行步

無話好憎佢地

只係唔明佢地點解會係咁

我係女 都會知道自己咁既性格處事係唔啱 但佢地都會照做唔覺有問題

兩個字總結 心淡！

本身無諗住有人理我 結果上埋熱門

多謝咁多位巴絲 有人肯睇肯聽下我講我已經舒服左好多

雖然我曾經諗過好多自殺 每一日都諗過點死舒服啲 但我重未輕易放棄自己 大家都要一齊加油

我重好愛屋企人 但真係影響到我一世

我明

我已前都係會同有正常家庭嘅人比較，好多點解，點解人地可以乜乜乜我就冇呢，其實人都有自己嘅問題只你唔知道，同人比較只會令自己唔開心

個心唔好經常掛住啲唔開心嘅嘢，多啲諗返發生咗嘅開心嘢，之後可以試下寫低或者同你親嘅人分享

樓主我教你一樣可以令自己開心嘅方法，就係諗3個人（衰同好都可以）之後諗住佢地笑得好甜嘅樣

我就用呢個方法黎抑壓我嘅抑鬱，雖然呢個方法唔知道對你得唔得，但樓主你最緊要嘗試 ，加油

成年人
自己判斷啦
畢竟我唔係當事人，都好難講
不過你要客觀地審視
1.你們能否互相理解並接受雙方優缺點
2.你們對於雙方在這段關係中扮演的角色是否有共識（eg 主外主內？雙方自由定約法三章？）
3.這段關係的未來發展

呢三樣嘢，個人認為係感情必要嘅三點

所以都無必要對佢地好
有無其他真心fd 呀？對佢地好好過啦

畀佢地話係因為佢地唔明

搵一個有差唔多經歷同又或有同理心嘅人傾下

屋企人咁閪仲點解仲畀咁多家用？
一句撻埋去話你哋當年點對我就得啦

揾我
點解唔搬出去住
原本仲以為你係巴打添

屋企個邊已經和好咗
其實屋企對我好好，不過我始終當唔到佢地係屋企人咁信賴
應該話我邊個都唔想信賴，自大地只想靠自己
但又好清楚自己其實好軟弱，成日就黎崩潰，不過因為自尊+自己都有啲料所以每次都解決到問題，但慢慢地每日都快痴線
用好多嘢去逃避，令自己唔去諗嘢，已經控制得唔錯，不過一遇到啲頹嘢，就極速打回原形，變成個自卑到死嘅廢撚

所以都明你又自卑又自大個位

不過唔同你

我真係純個人問題，只可怪自已

樓主堅強呀

Lm

支持樓主

爬完文唔知講咩好
Btw 樓主 辛苦你啦

唔知點解見到你個 會笑左

要學下 從來都無理過

無朋友

真絲 雖然我都覺得我好粗佬似巴

咁佢地都會對我好既 有時都好寵我

決定左做左既野就唔好返轉頭怨
為左男朋友戒飲酒 又怨
為左返工放低興趣 又怨 （雖然我唔知係咩興趣要咁花時間）
冇人逼你做呢啲決定

既然你話都有好多人勸你分手或者跳出框框
你有冇實質行動過？
每日得個諗字係唔會改變到現狀
你而家只係消費緊/完家人 男友 朋友既同情
同佢地有一日厭倦左唔再聽你怨
你又要上網搵其他網友取暖
成個loop係唔會完

冇人預測到自己既將來係點
但一定唔會係放手不理
郁啲就講重刷重刷
家家有本難唸的經
要鬥慘一定有人慘過你
有邊個唔想戙起牌有得食十三幺
但係爛牌好牌都要用心打
咁先對得住你既人生

要明就明
唔明既我諗到你真係要重刷果一日都冇人會留戀你

好煩 成日假㬔

我地都好似

最想信賴既人偏偏自己最唔放心信賴

每日都好掙扎去過每一日

笑下咪幾好希望幫到你

窮人生仔先係最仆街，你唔係窮人咪算你好彩囉

講到好似錯嘅係樓主咁

其實好多道理我明 我聽得入耳

但你明唔明真係到個下就會啪一聲自己控制唔到自己諗既野同情緒同做既野

我都知呢個世界大把人比起我重慘 我已經好好彩屋企人會寵我

我根本人生贏家

好多時唔係決定做返轉頭怨 係逼成 好似話戒酒 一開始係deal好左飲得 本身都唔飲得多 到慢慢耐左even我一日一杯仔都俾人話多 話過份 就嘈 前提係想我健康啲 唔想我日日飲 好 唔想煩就妥協 其實我講乜都無用

我唔期望有人會理解體諒我點解會想行重刷呢步

但好多時候我都唔會控制到自己有咁既念頭

正如我細個唔明點解啲人返工好辛苦放工好中意飲一罐啤酒 大個終於明

要到自己真係去到呢個點 先有咁既諗法

我都窮嫁 但未叫窮到憂三餐

正因為細個聽屋企人講返好窮 大個一有時間就返part time儲錢 婆婆教落

咁我都會覺得一隻手掌拍唔響 我自己最大問題就係怨怨怨

同無辦法樂觀 令到佢地對我咁炆

失眠睇曬你個post
我同你屋企情況好似 都係一啲感情都冇
所以我都唔識畀咩建議你
自己都仲未搵到舒服嘅方式做人
唯有留底句加油 你唔係得一個人

如果真係假膠就好 可以唔洗煩
真心羨慕你 生活過得開心 珍惜啊

我好少少既都算深感情 只係反轉豬肚係屎咁

大家做人都攰啦 加油

十三歲個年知道自己唔係親生嘅就冇曬感情了
都係啊句 大家加油

如果你好多時候控制唔到你既思想以至行為
咁你有冇實際行動去睇醫生？
唔係話你明聽得入耳就算
我可以講得更難聽更當頭棒喝
但係何必要做到咁？
試下由小事開始做起啦 好嗎？
做一啲忠於你自己 你平時唔會揀既選擇
例如 我唔想搭地鐵 想搭巴士坐下舒服啲
呢啲都係你為自己諗既決定
去到最終 我想你得出黎既決定係「行動」而唔係「放棄」

冇話過樓主錯wor

要逃避，要一走了之好易，但心入面永遠會有條刺。

我只係提議樓主與其係咁不如諗下辦法解決呢個困局。

明白樓主感受
因為屋企原因令我好自卑好無自信唔鍾意同人講自己事信唔過人
好彩嘅係讀大學遇到ex 佢不斷讚我鼓勵我死纏爛打成日逼我share 自己嘅故事俾佢聽
依家都算走岀咗屋企對自己嘅陰霾

樓主多啲同另一半溝通傾下互相扶持
等對方都可以幫下你明白你苦處
You are not alone

依家sem break 住屋企同屋企人日對夜對多磨擦feel 到自己又開始嚟料

差啲以為你係我條囡
好彩佢唔係做酒店

搬出黎住啦
揾倒人合租又可以依靠既會好好多

明白樓主。勸你要愛護自己，以免心理愈來愈變態。只怪樓價貴，想自己一個都難。困獸鬥

算啦
你上黎連登呻，有咩用
連登仔只會當你係雞

既然你都有男朋友既 好好珍惜一個真係真心對你好既人啦 唔好搞走佢
如果你男朋友都係player就冇野講啦

燥鬱？

睇睇醫生啦

愛佢地都一定要搬!!!!
換個方式, 對大家都好

唔好再比家用
你都打到咁樣黎形容佢地
就唔好再話自己愛佢地啦
你只係比所謂既責任當左做愛
人地都唔愛你 人地養兒防老同出氣咋
一次過爆哂啲火出黎鬧鳩佢地
搬出去住啦
你上黎淨係怨係無意思架 做返啲action
等佢地都知你點諗
數哂佢地做過既仆街野
掉爛哂屋企啲野佢
佢地就會驚架啦
呢啲仆街一日唔發火一日都會當你病貓

咪撚又諗重刷啦屌你老味
你冇睇錯係真係屌你老味
家陣係你屋企人負左你
爆佢地一獲再諗下同唔同佢地斷絕關係
展開你新生活啦，到時一定開心好多

橫掂你依家都唔使靠佢哋

我建議你一次過屌撚柒佢哋

再搬走唔俾家用

偏心真係最乞人憎
有個最廢既大哥霸住間房 日日都凌晨彈結他嘈到訓唔著
我 二哥 呀媽就3個人訓一間房
呀媽仲要話大哥咁撚廢係佢造成 而家要補償番比佢 但係明明中學比過補習佢 佢日日走堂 而家一事無成 又賴老母 最慘係我老母都覺得自己欠左佢
而家我20歲 搵緊25k左右 但係我講到明 我家用唔會比多過$3000 喺大哥搬走前唔會比錢裝修屋企爛個啲野 因為個感覺就好似我陪佢一齊養緊個垃圾

早走早著
ed垃圾屋企人

爆佢啦屌 呢啲屋企人真係要屌 唔係個個都適合做父母

樓主係咪生得樣衰得儕 而你家組又生得靚
如果係 我都打鳩你啦

個巴打講得難聽，但係講得好
人偶爾要圍下爐取下暖，但取完暖後都要做嘢改變，否則永遠唔會前進

如果你肯，我每日push一push提你做嘢又點話

唔考慮以後嘅感情都只係玩玩下
當然只顧慮未來都好似失去眼前人

睇晒
同我的情況差唔多，不過我就慶幸我唔係佢地帶大的（或者應該講冇比佢地影響得咁大）。因為另一個的情況比我還要差。
所以人生未到死嗰日都仲有機的。

如果你真係冇乜時間試吓每日在家做10分鐘冥想，日子久了你就會明白幾有用了。

希望你生活愉快！

有咩債都還曬啦
唔係個個人都預設左要同屋企人好好
得之我幸 失之我命
岩既咪同一屋簷下樂也融融
唔岩既咪搬走 大時大節飲下茶算

唔洗咩深交知己
普通朋友/同事會唔會有你覺得份人ok 講到兩句嘅人

絲打快d去睇醫生
愈早愈好

利申睇緊 改善左好多

除非佢真係了解你
又或者願意了解你
如果唔係，同啲有精神問題嘅人一齊，只會令佢地都有精神問題
唔好話愛唔愛，事實就係逼人承受壓力，只會推走人

所以除咗自己外，依賴人只會推走人

其實就好似打機咁
每個人都有自己嘅容忍度
你地關係越好，容忍度越高
每當你依賴人，就會消耗個個人對你嘅容忍度
當佢去到0嘅時候，就爆了

其實你大個啦..你唔再係小女孩..唔使擔心做錯野屋企人可以對你做d咩..所謂親娘不及養娘大..其實血緣家人都係無咩特別..對你唔好都係粉腸一條..點解因為佢地當年爽左一野就唔負父母責任然後令你自責自卑成世？

邊個對你好先最重要..我相信男友都真心對你好..始終由一個陌生人對你好又嘗試包容你

加油

父母正垃圾, 無能力湊就咪生啦

我細個個情況衰過你 搬係最好方法

搬左日日都好開心

明日樓主感受，雖然我老母無將我送比人湊大。
但係都無理過我，細個阿婆湊，讀小學個陣，就家姐照顧。
到我而家出黎做野，就話你呢樣唔得個樣唔啱。細個要你教個陣唔理，而家就係到指手劃腳。由細到大，成日搵你同親戚同鄰居嘅仔女做比較，之後話你唔掂。
到而家都仲要比較話人地個仔讀港大，點解你讀唔到？
明明最想留係屋企，但老母一係屋企，我就搵地方出去，怕左佢。
對我黎講，屋企唔係幫你遮風擋雨。而係你最失意個陣，踩多腳嘅地方。

其實你唔駛咁灰， 因為你唔係親生嘅... 執你返黎係當妹仔咁洗， 你有冇發現同你父母唔似樣？

p.s. 以上內容純屬鳩吹， 如有雷同實屬不幸

加油
屋企人同大個左既你 已經冇好大既關係
唔好俾細個經歷同家人影響到現在既你

原生家庭既情緒係好影響下一代
因為係你細個既時侯無辦法係佢地身上學識點樣處理自己既情緒
所以遇到問題時只係會忟同發脾氣
再外加其他壓力，無空間時間去梳理情緒
我原本既屋企都係阿媽成日發脾氣
一嬲就半年以上唔睬我，黑口黑面
我唔怪得佢，佢細個都係無人照顧，好多野所唔識
但變左而家關係好疏離
因為大家既關係無好好建立
我係直至搬走之後啲情緒先可以緩和

樓主知問題係邊，但你次次諗到既就係你屋企搞到你咁
可能好多野都係，但感覺上總之有乜野你第一時間就瀨你老豆老母，自己錯又話老豆老母影響

你成年就應該係獨立個體，有自己思想
你根本自己都唔願意走出屋企人既影響，甚至用屋企人做借口去逃避問題

個人見解

同樓主一樣
不過我單親
老母偏幫家姐

我覺得最緊要怨完識行動
話屋企人點點點影響你 係呀 佢係影響你
但你唔去改唔去做啲野 一樣係咁
我係你伴侶都頂你唔順
有時啲野唔洗睇得咁遠
頂唔順個垃圾屋企咪岩
當你搵萬3 咪限米煮熟飯
洗哂成份糧有咩所謂？ 最緊要自己知做咩

試下搬出去住啦，
少啲磨擦同家人關係反而仲好。
再諗諗減 or 斷家用儲錢睇醫生⋯⋯
情緒病係需要正視下，唔係所有人都辛苦

結婚有自己頭家同佢地斷絕關係

搬走啦
雖然你無得揀邊個生你，但係你而家有得揀同唔同佢一齊生活
為左啲仆街重刷值得咩，佢地根本唔覺得自己有問題
而家樓主你又有份工，寧願份糧寧黎交租都唔撚比佢地啦，講真家用係報答佢地養你，佢地連養既責任都比左你阿婆，又成日精神虐待，咁仲比家用黎值咩，要比既都係你家姐比啦

樓主我好明白你感受
我屋企由細縱細佬縱到大, 搞到佢成個霸王咁, 全家都要聽佢話
除咗令我有抑鬱之外仲嚴重影響倒我同人嘅溝通相處

不過我漸漸發覺我唔可以再俾過去影響, 我要掌握返自己嘅人生
我唔要活喺過去嘅陰影之下, 自怨自艾

所以你要相信自己先, 你係絕對有能力走出嚟
至於情緒方面, 真係要搵人幫手, 呢個係為你自己好

我明你好愛你家人, 有呢份心意已經好夠, 唔需要令佢哋點樣對你
就算佢哋覺得冇咩大不了都冇得怪, 畢竟每個人睇事都唔同
可能佢哋都有心理關口未過倒

我知你做得倒嘅

唔好諗住可以改變其他人 勉強同佢地一齊住都係你自己suffer返

唯一解決辦法 搬走
方法就係到 你自己決定搬唔搬

點解會突然知道
成件事都好震驚

正仆街

努力緊 用既努力都要花好大力氣
都有成功過有做行動 但有時一唔開心就無哂動力

所以話屋企人由細點對你真係好大影響力
唔係想全部怪哂落去 俾自己一個借鏡都好 第時有小朋友都要做好啲唔好好似自己咁

除左屋企人 可以依靠既得男朋友

但係成日郁啲嘈交佢就嗌分手 好怕同佢一齊住

我都覺得自己好變態

一嬲就打牆打自己 手都瘀哂 因為一痛自己好似先會醒啲

同老母嘈交 佢唔小心自爆

現實生活中無人聽我講 先上黎r少少存在感

但我會加油 多謝你

睇醫生，呢d錢唔慳得

我覺得我自己正正常常唔特別樣衰

叫重有啲盲撚溝咁喇

覺得難聽既說話只因講得中

多謝你

我係你就留返4000自己租個房住，家用我一定唔撚比

男朋友果度，有d野係雙向，你唔可以成日expect放負然後佢一定要關心你，佢都會有壓力

我以為自己打呢篇野

真係好難堪 有時辛苦返去呻兩呻 就同我講揀錯工 係咁數 又話家姐做得好 家姐重辛苦過你 我有乜資格呻

有時真係寧願執返黎我會重開心啲

而家係 明明親生 但態度上對待我既方式 令我好心淡

我都明白個種無奈、無力感 因為佢係你父母改變唔到啲咩

除非你成為屋企入面支柱嘅角色 唔係 就算你點發脾氣 點樣投訴佢地嘅做法 佢地都係唔會認真去諗佢地嘅做法係一個問題 因為已經係佢地嘅意識慣性
根本唔會知道因為佢地 自己受左幾多卸唔出嘅苦

樓主 加油 如果真係忍唔到佢地 就自己先諗好去處 再屌尻佢地 有啲野 唔係收埋 頂住就冇事

忍住 唔講 就有忍住個條友受苦 人地係完全feel唔到咁辛苦 只以為你理虧 冇野講

絲打你唔係有男朋友咩？佢咪你朋友囉
不如你做我女朋友 我比你無限發洩好冇？

係 我真係好廢 你講得好中.…

我都知好多野都唔可以瀨屋企係自己on9造成

所以努力緊去俾自己去解決唔係逃避

呢個post d 回覆都痴撚線
個撚個都身同感受
但又唔去改變
屈埋屈埋唔知做乜鳩

其實樓主你所謂自卑同自大係你自己做成 唔好賴屋企人啦
你唔撚去搵d興趣做下 成撚日都諗自己脾氣點點點 返到屋企又會點點點 做人唔撚識轉彎架？
你改變唔到人就要改變自己
佢要家用 你係唔抵得要太多定係家姐唔洗俾 淨係你要俾？前者你可以努力再搵多啲 後者係你自己諗太多 呢個世界邊有公平

我唔係想屌鳩你 而係你分享出黎都係唔想自己再咁樣落去 咁你一定要改變 當為左十年廿年後既自己又好 當為男朋友都好
你一日唔改只會無限loop 不過個世界依然轉緊 好多年之後你諗返起 望返個post 就會發現自己曾經生活得幾咁無謂

你有無驗過先

我成日覺得男朋友都無心聽我呻

一開始聽完到之後我講佢心不在焉 又無視我

漸漸我都唔想同佢講

多謝你既好意先

有咩唔開心可以同我傾訴下

唔使客氣，因為我冇女朋友 想有個女仔同我傾下計 哈哈
咁你可以識下啲女仔fd
同佢地傾訴

佢地一早已經對我有偏見覺得我係點既人

唔覺得我有改變就一味鬧鬧鬧

鬧到我都怕 每次一鬧我我就返埋房喊 都唔想煩同佢地嘈

嘈完又要過幾個月哄 嘈返又話 我係你老豆老母 你咁樣嘈你不孝

換句話說啫係有佢講無我講 on9

我都知既... 所以我都唔放負

寧願收埋佢算

男友係要黎分擔壓力架喇.唔係要佢黎做乜

好明白呢種感覺
你會覺得唔可以靠屋企人
所以自己生活上可以做到堅強獨立
但其實內心缺少個種被關懷關心
就會想搵到自己可以依賴既人

雖然唔係好清楚你同你男朋友之間問題係邊
希望你搵到方法可以好好維持你地既關係

我就係呢種心理
可惜可以依賴既個個人已經唔存在左
分左手之後好抑鬱
最重要既事情係學識唔使靠人地認同你
你識得自己愛護自己令自己開心同認同自己

收埋唔係一個好方法
要用一啲途徑去宣洩下

上連登傾訴、去跑下步、大叫下都係一啲方法
問題依舊存在
但你個人會舒服啲

我可以點做

家用家姐搵得多過我佢都有俾多啲 只係我真係無能力去俾更多屋企就俾佢地屌 因為本身我每個月重要還學費

已經連買野都無 出街食飯都少

工作時間又長 每日10幾個鐘 都無時間搵第二份part time

我好鐘意跳舞 但工作太長時間 又成日企 搞到一來無時間跳 二來一放假腳就痛到行都好痛跳唔到

我有試過自己正面啲 多啲同屋企人開心相處 佢地鬧我我忍左無唔開心表現出黎

後尾發現都係無用 佢地會覺得理所當然

有時唔係我地想屈埋自己 而係同人傾 無用

行動去改 無用

就連最親既屋企人唔支持

先令自己放棄所有

冇驗 但事後佢都再認過係 唔會係一時衝動講出嚟

點解學費要迫自己兩年內還晒
攤返長黎還其實有著數
一個月還幾百一千對你黎講都會舒服好多
你可以用spare啲錢去發展下其他興趣 識多啲朋友
或者真係去睇下醫生 尋求專業嘅意見（如果情緒真係令你咁困擾）

我係一個唔識keep朋友既人

我既朋友都有佢地最重視既朋友 不過唔係我

往往我想重視佢地重視返我都係被無視

久而久之 我都無再搵佢地

有緣見到先會傾計

都有好多大過我既同事咁講

但我唔想好自私地要佢為我付出

我成日同自己講 佢第一次拍拖唔識對人好我要讓下佢

即使佢一講分手屌鳩我我都忍

想自己大個但其實知自己做唔到個感覺真係

加油啊絲打

噢
仲諗住比個tg
同你交個朋友添

所以好多謝你地陪個癲既咁耐... 但舒服完現實始終現實

係咪淡氣咋

你有諗過點做...

因為我係一個唔鐘意欠人野既人 唔鐘意拖

兩年已經覺得好長了... 想快d還錢可以儲做自己想做既野

有心啦 多謝你

仲比家用
傻架

仲俾家用做咩

睇完我都好想搬

on9少陣啦
我都有差唔多同樓主嘅遭遇
同佢哋講完就俾佢哋屌返轉頭
根本最撚自我中心嘅就係屋企人

好貴

同男朋友同居囉

佢隔咗幾年先再同我講 唔係為啖氣

樓主，認真
要搬出去住

可能係好貴，要捱得好辛苦

但係點都唔及上情緒上既折磨

到你搬到出黎住之後
就會發現點解自己咁傻，唔一早搬走

利伸：問題同你差唔多，但我屋企人就係偏心哥哥（重男輕女）
不過我依家已經脫離咗佢地唔一齊住

你搬出去住， 換個環境

搬遠d...
我好後生就搬出去住... 17 歲， 平有平住，貴有貴住啫... 就算你住劏房，你唔講又有邊個知？ 同埋香港大把人住緊劏房... 精神狀態好... 個人先會更積極... 積極嘅人先可以做更多事， 有更多機會...

因為你未有能力獨立 係唔夠力同佢地講
佢地只會認為你唔識 唔係 唔明
而且你都冇說服力講服佢地

樓主唔好咁灰啦
介唔介意留低tg同你傾吓計

有咩唔開心 唔好收收埋埋 講出黎會好啲
連登巴打絲打會支持你

其實喺香港冇可能有人窮到憂三餐
有老綜，有手有腳會返工，冇手冇腳有傷殘津貼

我有能力洗同佢哋講
行動證明啦
信我，就算走咗佢哋都唔會覺得後悔
佢唔理你感受，你都唔需要理佢哋嘅感受

樓主係咪諗住砍死老豆老母之後用膠袋自殺
頭7難怪你番黎啦

留低tg我同你慢慢傾

睇哂
可以既話真係搬出黎住啦
如果連係屋企都休息唔到 唔可以做下自己
咁樣遲早實爆煲
同屋企人既關係唔洗成日對住可能仲會改善到

樓主頂住

好同意！我個人經歷..
之前無能力搬出去，同屋企人住埋一齊，
做乜都無心機，睇嘢好負面..
自讀書>做嘢，一返到屋企就會同父母嘈，
原因都係果d俾得少家用，唔尊重家長果d..

反觀老豆每日都係煙、酒、賭、返下散工..
老母返清潔工，抖得幾千蚊，
住公屋，又要養4個仔女，無零用錢。
由細到大，都好無自信，
父母無讀過書，乜對人待物都教唔到，
我又係果d問題少年，
佢哋一唔耐煩，就會鬧我，話我蠢，
久而久之，就變得好沉默、好無信心。

記住，儘可能要離開呢個令你加劇負面情緒！
當你離開到，就要擺脫舊時的影響！

同男朋友嘈，邊個撩交拗先？

啱啱個幾個鐘係男朋友不停話我煩

明明一起身我俾公司野煩到想死

佢又係咁煩我話分手又盛

我真係好累...

諗起同妳拍拖都辛苦，搵社工幫手，改唔到就一世

試吓抱住I don’t Fucking care嘅心態面對
人哋令你難受，你就令返佢難受

兄弟

點解個個post都見到你

屋企比我負能量太多
衝入嚟圍爐啦

呢樣真係關 自我控制能力 同埋你有幾努力過去改既事

好話唔好聽 如果有人拎住槍指你個頭
好多野一定有得改(當然都有野係改唔到)

我好明樓主心態 屋企人令到我有抑鬱 同好多問題 例如從來唔會信人

個頭起錯左 就好似建築既地基打得唔好 的確有好多問題

我俾佢地咁樣搞一搞 我知成世有d佢地對我既影響係變唔到

但係有一個大原則 ：唔好影響到人
你既朋友 同學 同事 男朋友無罪架。

我付出左好多時間心力，學習令自已點樣唔好影響到人

樓主你呢？
可能有 可能無
樓主你會有一個俾自已既答案